人權觀察：中國去信威脅各國 扼殺批評人權紀錄聲音

人權觀察發表的聲明。網上截圖
國際人權組織人權觀察（Human Rights Watch）周一發表聲明，指中國在上月的聯合國人權理事會會議，全程施壓及警告，扼殺批評中國惡劣人權紀錄的聲音。人權觀察取得一封由中國政府致日內瓦各國使團的信件，警告各國使團「顧及貴我兩國雙邊關係和長期多邊合作」，各國不應「合辦、參與或出席」由美、加、德、荷、英等國主辦，於3月13日舉行的新疆人權問題討論會。部分國家使團更對人權觀察表示，中國外交官親自警告他們不得與會。

法新社指這封信件確實存在，上有中國駐日內瓦辦事處代表團大使俞建華的簽名。多個國家外交官也向法新社證實，它們都收到中國代表團發出的信函。多國外交官表示，中國數次施壓，要求他們在聯合國人權理事會於3月15日正式審查人權紀錄時支持中國。 一名外交官說，「中國代表團試圖掌控一切。當你發現在會議上替新疆發聲的國家屈指可數時，你便了解中國向各國施壓的成效」。

人權觀察表示，中國官員企圖向聯合國施壓，要求它們從普遍定期審議材料中，將聯合國的工作組和特定非政府組織提交的文件剔除，並且阻撓維吾爾維權人士多里坤・艾沙（Dolkun Isa）出席聯合國人權理事會的會議。此外，中國也試圖說服伊斯蘭合作組織成員國，公開贊揚中國如何對待其穆斯林國民，又要求與其關係友好的國家，佔據會議結尾的發言名額。

據法新社統計，將近100個國家要求在會議結尾時發言，但只有13個國家獲得發言權。 最終聯合國人權理事會抽出馬里為第一個發言國，並依照字母順序，讓包含菲律賓在內的另外12個國家上台發言。這意味大部分歐洲與北美國家未獲得發言機會，僅有挪威在發言時譴責中國的新疆政策。

雖然非政府組織在會議結尾時也有發言權，但與中國關係友好的組織，在10個發言機會中搶了6個。 費雪表示，由此可見，中國認為有必要透過強硬施壓和大量宣傳圖片，設法壓制對其人權記錄的審查。

儘管中國極力排除批評意見，多個國家使團、聯合國人權高專、聯合國人權專家、條約機構以及眾多非政府組織，仍有發言要求關注中國全面侵犯新疆人權，呼籲讓國際監察員不受限制進入新疆實施獨立評估。費雪表示，現在要看各國政府能否在6月份的人權理事會會議上採取行動，要求中國遵重國際人權標準

A letter obtained by NGO Human Rights Watch from Chinese ambassador Yu Jianhua cautioned delegates against joining the meeting in Geneva, Switzerland. In the appeal dated March 7, Yu said: “In the interest of our bilateral relations and continued multilateral cooperation, I hereby kindly request your delegation, bearing in mind the political motivation behind the above-mentioned side event, not to co-sponsor, participate in or be present at this side event.”

佢真係以為自己大哂個喎

點解唔用中文寫信？

吊真係一物治一物

美帝-》中国-〉回教徒 / 國 -》美帝

淨係識得用錢大人

老實講，中國覺得自己已經崛起係有根據

利害了
要繼續強大落去

中国人權乜唔係最好既咩？
洗驚人批評

中國強大了 係個膽強大了 覺得對內要用鐵腕 對外都一樣 不惜可惜人地唔係國內比人由你舞 智力愈黎愈精彩

就係第度法制唔完善先唔同佢地簽引渡恊議
用無形既壓力要佢地改善
佢地未改善, 所以唔簽
個後果就係縱容人地去佢地既地方犯罪之後走去法制完善既地方避開引渡

無理由一個法治個地方去遷就
簡直荒謬